---
title: "Dinâmica Veicular"
date: 2022-10-09T17:41:35-03:00
draft: false
---

### Dinâmica veicular é o estudo do comportamento de carros/veículos, para a aplicação em competições de performance, conheçer dinâmica veicular é o básico, um engenheiro que não tem conhecimento sobre, não passa de um mecãnico de esquina (não desmereçendo um mecânico de esquina).
#### Dentre as mais variadas aplicações a principal é garantir que a máxima efici~encia entre: piloto, veículo e pneu. para desempenhar uma performance competitiva, há a necessidade de ter um pneu adequado ao projeto, um carro pilotável e um piloto que saiba bem o que esta fazendo.

.
.
.

#### Como aprender dinâmica veicular???? Simples a resposta, comendo livros, dormir pensando nisso, tomar banho pensando nisso, assisitr vídeos sobre, de maneira geral: gostar de estudar sobre e ver a beleza do assunto

.
.
.

![EPR](https://www.poli.usp.br/wp-content/uploads/2021/10/FINAL-Guilherme-Bento-Ciencia-e-automobilismo-Formula-SAE-FINAL-1024x604.png)